保險陷阱 - 團體醫療篇

大家好，
知道好多連登仔都對保險或理財產品甚為討厭，
甚至認為同保險有關就一定係呃人。
坦白講，本人都係一名consultant，不過就係broker，
同保險公司agent唔同嘅係可以代理大部分公司嘅產品，
唔係代表某一間公司，所以可以比較到邊個產品好啲，邊個差啲。

首先衷心多謝各位嘅支持，一開始喺forum開post，都無諗到之後會開Facebook page，搞網站，再到現時喺不同媒體都有同「保險陷阱」相關嘅文章，可以話有啲驚喜同意外。同時都發現到，其實唔少人喺買保險產品或者理財產品之前，都想聽多啲意見，避免中伏。

之前啲舊篇章已經1001咗，如果想睇返過去喺連登嘅post，可以重溫一下：

至於專頁、網站以及最新文章，可以Click入以下連結參閱：
Website:

Facebook:（如果你覺得相關資訊有用，希望大家可以幫手like下 ）

HKET Blogger:

Babykingdom Blogger:

上幾篇主要都係講自己應該點樣選擇醫療保險。但其實除左個人醫療保險外，公司醫療保險都屬於保險規劃裡面重要嘅一環。不過好多人因為計算保額太過複雜，或者認為自己隨時會轉工，大多都會忽略呢部份嘅保障。加上網上對公司醫療嘅資訊相當有限，令唔少人都冇真正留意自己嘅公司保障，或者唔清楚要點樣善用現有嘅公司保險。

所以我今次整理咗幾個同公司醫療保障相關嘅問題畀大家參考下：
1. 點樣知公司醫療保障有幾多？
2. 有公司醫療保險，係咪唔洗買？
3. Claim公司醫療保險有咩要留意？
4. 我冇醫療病歷，可以點揀？
5. 我有醫療病歷，買其他plan又可能唔保，可以點揀？

----------------------------------------------------------------------

Q1: 點樣知公司醫療保障有幾多？
A1: 一般過完試用期，HR都會俾團體醫療嘅保障表(schedule of benefit)你。如果有遺失，可以問返相關同事拎返。至於保額應該點計算，可以參考：

除此之外，好多公司嘅醫療保險可能只會保障住院醫療(inpatient)，或者只會保障門診醫療(outpatient)其中一part，到你患病時未必能提供足夠嘅保障。

Q2: 有公司醫療保險，係咪唔需要再買？
A2: 首先要視乎本身計劃嘅保障項目而定，如果無辦法保障一啲較貴嘅醫療費（例如標靶藥、免疫針等嘅治療費用可以每年超過百萬），就要額外選購醫療保險。
另外，就算本身公司保障唔差，都應該要考慮幾個情況：

1. 轉新工：不保障「已存在疾病」
a. 新公司嘅醫療保障生效前通常有真空期，一般係3個月
b. 一般保險公司頭一年唔會保障新成員嘅已存在疾病，即「懷疑是舊患」未必Claim得到

2. 公司續保醫療合約：賠償額可能隨時降低
a. 團體醫療保險係每年更新嘅合約，而一般（20人以上的公司）新一年保費會跟返公司的過往索償額(loss ratio)而訂
b. 如果某一年索償額明顯較高（例如超過150%），公司可能會因為預算而降低保障額，甚至取消整個計劃
c. 另外，公司可能同另一間保險公司續保，新合約未必會保障「已存在疾病」

3. 索償紀錄：影響未來投保及索償
a. 只要你曾經患上嚴重疾病/近年有入院或做手術嘅紀錄，都會影響你投保新保險，可能會有附加保費或不保事項
b. 保險公司會保留團體合約嘅索償資料：
i. 假如成員日後想投保新保險，一啲同健康申報無關嘅病況都有機會列入不保事項（因為有相關病歷紀錄）
ii. 其他保險公司調查早期索償(early claims)時，有機會向你過去嘅團體醫療保險公司要求相關資料，可能會令索償失效

Q3: Claim公司醫療保險有咩要留意？
A3: 注意事項一般可以分為幾個重點：

1. 住院時數限制
一般住院要符合至少12小時的限制，只有少部份沒有限制

2. 醫生轉介信
a. 通常適用於專科、物理治療及脊醫或者先進影像診斷（MRI、CT Scan、PET Scan等）
b. 可以留意計劃表嘅條款細則，有啲合約會豁免指定專科轉介信，另外都要留意係咪只豁免網絡嘅專科轉介信

3. 提交時限
a. 住院索償一般要喺出院後30日－90日內提交
b. 門診索償一般要喺診症後90日內提交
c. 保險公司有權唔賠太遲交嘅索償，如果你有充份理由，最好提早同保險公司交代原因

4. 其他事項
a. 精神科治療或職業治療通常是不保事項，最好避免單據上有相關字眼，以防「Claim唔到」
b. 可以留意計劃會否有第二索償現金、門診手術現金，在指定情況下會有額外現金
c. 如果自己有選購「有墊底費的醫療計劃」，一般先Claim公司計劃，再Claim個人保險，總賠償金額或會較高，但就要留意自己是否願意先墊付較大筆的醫療費用

Q4: 我冇醫療病歷，可以點揀？
A4: 一般建議先考慮「有墊底費嘅醫療計劃」：
1. 因為有公司醫療配合下，可以用較低保費取得較大嘅醫療保障，詳情可參閱：
大房Top-up plan：
可保障標靶藥費用，投保人或要支付部份費用（例如10%）

高端醫療保險：
全數賠償，癌症可以延伸到新式療法，另有住院現金、身體檢查或門診MRI

2. 如果擔心因為轉工等因素隨時冇咗公司醫療保障，可以考慮「冇墊底費嘅醫療計劃」或者「可豁免墊底費嘅醫療計劃」
3. 至於墊底費應該揀咩金額，可以用小型手術嘅賠償額作為指標：

圖中計劃預期最多可以為小型手術賠償$18,600，但要留意可能Claim唔哂住院雜費嘅保額
所以如果唔想自己出墊底費，保守啲應該將墊底費設定喺$18,600或以下

Q5: 我有醫療病歷，買其他Plan又可能唔保，可以點揀？
A5: 一般有兩個方向：一係「可轉換計劃」，或者「可保已存在疾病嘅計劃」

1. 可轉換計劃(Convertible Plan)
Convertible Plan一般係公司醫療續約時，或者離職時，可以俾員工自行選購嘅醫療計劃，特點係可以保障「已存在疾病」
a. 不過要留意一般Convertible Plan嘅保障項目或者唔夠cover大額嘅醫療費用
b. 另一點要注意嘅係投保限制，因為成員只可以在公司續約後30日內投保，或者離職前投保；另外，假如公司醫療冇「可轉換權益」，或者下年揀咗另一間保險公司，你都可能冇得揀Convertible Plan

2. 「可保已存在疾病嘅計劃」
a. 通常只有進階(advanced)或者環球(global)計劃可保「已存在疾病」，呢類計劃保費一般較昂貴
b. Claim「已存在疾病」可能要經過一段等候期，未必買完即刻賠到
c. 如果已存在疾病可能只會引致小問題，其實經過幾年後再覆核(appeal)不保事項也可能回復正常條件，可以睇埋價錢再考慮呢類計劃

其他常見Q&A
Q1：買唔同保險前有乜要特別留意？可以點揀？
A1：
【保險陷阱 - 人壽保險篇】：

【保險陷阱 - 醫療保險篇】：

【保險陷阱 - 危疾保險篇】：

【保險陷阱 - 意外保險篇】：

Q2：點考慮唔同類型嘅保險？（人壽、醫療、危疾、意外）
A2：一般會建議先考慮醫療同意外，因為槓桿率會比較高，用較少成本可以取得較大保障；但如果有家庭責任或者現金流壓力，應該選購埋人壽或危疾保險，因為後者可以賠一筆較大嘅現金。

Q3：對保險完全冇概念，有冇啲俾新手睇嘅教學？
A3：可以參考文章：

Q4：一般醫療索償流程係點？有咩要留意？
A4：【Claim錢攻略 & 13間保險公司Claim Form】：

Q5：MPF可以點樣考慮，應該點揀？
A5：
【MPF保證基金】：

【MPF主動式基金VS指數基金】：

【MPF懶人基金】：

如果大家有任何問題想直接問我，可以inbox

或者click入以下網址

支持樓主

支持樓主👍

公司用緊axa，佢有份獨立嘅醫保俾我加大保障，想請教下個份好唔好？定係我出去另外買會好啲？

你講個Plan叫「匯安心」，特點係pre-existing conditions都會包

如果已經有啲醫療病歷，可以買最高級別個計劃
但要留意計劃嘅癌症治療保障額得30萬，而標靶藥目前大概每月要5到6萬
只係加咗「匯安心」未必夠保障嚴重疾病

至於保費方面，同你買多份高端醫療差唔多：

所以如果近5年冇入院/做手術嘅紀錄，基本上出面買個plan會好啲

除咗公司醫療有關嘅問題以外，同保險或者理財產品有關嘅問題，大家都可以喺呢個post度問

巴打
公務員有醫療病歷
想問有咩醫療plan 同TOPUP 簡
謝謝

公務員係咪買危疾好啲?

bupa有個專為公務員而設嘅醫療plan，可以保障「已存在疾病」
不過最多保障到65歲，同埋保障額偏低

一般會建議先買咗份公務員plan + 附加醫療保障(SMM)，然後再加份topup加大保額
雖然份topup可能會有不保事項(exclusion)
但一般只係同「已存在疾病」有關
而且如果呢幾年冇事嘅話，可以要求保險公司移除exclusion
或者到你上件事已經過咗5年，買新plan已經唔需要再申報
到時轉第二個plan combination就可以包返

TOPUP可以睇下：

仲有個FWD嘅Plan可以當做Topup Plan：
（指定情況下可以豁免墊底費，而且癌症治療項目全面啲）

公務員有條快啲嘅隊可以排公立，指定嘅治療可以免費
所以有啲人認為唔洗買醫療，而只係要買危疾
但其實淨係靠公務員福利都有唔少限制，
例如有啲藥或者費用唔係免費名單上面
加上宜家公立醫院負擔真係越嚟越大：

如果喺公立醫院做通波仔，一般心臟支架都要自付
視乎情況可以用1-7支，每支約幾萬蚊
部份標靶藥或免疫針屬於自費藥物，假如要用都要自已俾錢
丙型肝炎可以喺公立醫院根治，但療程費用可以是20萬以上
再參考老友所醫嘅數據，基本上見到公營資源係嚴重不足

所以一般都建議點都有醫療保障跟身會好啲
覺得費嘅可以買大啲墊底費嘅topup plan，
可能每個月俾幾十蚊都保障到少少大風險

至於危疾方面，
考慮嘅原因係你有冇俾開家用，銀行有冇足夠嘅流動資金
用處係幾差都好都有一大舊錢頂住啲必要開支
應唔應該買要睇返目前家庭負擔大唔大

其實我都會儲錢而家庭負擔都唔重
只係擔心年紀大患重病嗰陣使費太大

咁嘅情況我應該買醫療定危疾好啲?

我睇返上一個回覆，請問有無點樣買醫療先可以保到65歲後?
公務員plan+smm+topup依個組合係咪只能保到65歲?
又或者上面FWD個plan可唔可以講多兩句?

唔該曬

離題問下

最近想買cigna個high end 醫療

問佢拎terms and conditions 睇佢話係簽左保單之後先會比客睇

想問正唔正常 ? 同埋申請係咪只可以通過電郵，無得上公司簽?

你意思係個病(胃酸倒流)過咗5年冇睇醫生
就唔洗申報?
因為呢3年幾都冇再唔舒服
係既話就等多年幾先買topup
Thanks Bro

醫療係可以保障到65歲後，只係公務員專用個Plan有限制
「公務員Plan + SMM」只可以去到65歲，「Topup」就可以續到100歲
其實出面大部份嘅醫療計劃可以保證續保到100歲，
所以冇乜病歷嘅話可以揀份保障到退休後嘅Plan

只係目前呢類計劃唔似危疾咁可以供斷，醫療喺退休後都要繼續俾保費
買份供得斷嘅危疾都係一個選擇，
不過醫療每年都會更新保額，而一般危疾要再賠都要等1-3年等候期
所以建議都係有份大額嘅醫療保險，再揀危疾保險
如果擔心退休後嘅醫療保費，都可以提早計劃未來用年金Plan派嘅保證入息，去俾退休後醫療保險嘅保費

FWD個Plan可以揀4種墊底費，分別係0 / 25k / 50k / 80k
如果揀0墊底費，可以同市面上其他大房plan做比較

每年200萬醫療保障，包一般住院、手術、新式癌症治療同埋出院後門診

如果揀有墊底費(25k / 50k / 80k)，可以同其他Topup Plan做比較

保障額同埋保障內容不變，只係自己可能要俾墊底費嗰部份
但如果患上指定嘅嚴重疾病，可以唔洗自己出墊底費

一般醫療保險喺年輕嘅時候保費都會比較平，揀0墊底費可能相對划算啲
但到咗65歲以上，0墊底同25k墊底嘅每年保費可能已經相差1萬蚊以上
所以去到老咗嘅時候揀返有墊底費可能會划算啲，
（提高墊底費係唔需要再核保，因為保險公司承擔嘅風險冇多到）
畢竟可能10年先有一次大病，
到時自己承擔返墊底費已經平過每年俾多1萬
加上老咗之後主要都係擔心大病，豁免墊底費可以喺大病時settle埋墊底費

因為直接搵Cigna的話，佢地只會喺電話同你傾，
亦只會喺你決定買同填埋form後之後先願意俾T&C你
其實呢種做法同其他保險公司類似
原因係個客未正式做Know Your Client(KYC)
某程度上提供具體Plan嘅建議會有少少限制，係compliance嘅問題

如果你搵個Broker見到面，
係可以俾你望埋Terms and Conditions再做決定
直接搵cigna申請只可以online做，offline要搵broker先得

謝謝回答

但去邊搵broker ?

關於胃酸倒流，
係唔係淨係睇咗門診（即普通科同專科）？
定係入過院或者做過照胃鏡？

如果係前者的話，唔一定需要申報
因為啲健康問題唔會連傷風感冒呢啲門診都要報，除非你連續睇咗好多次專科先有可能要申報
如果係後者，通常都要申報，不過申報咗都唔一定會落exclusion
因為胃酸倒流唔一定會引致嚴重情況，加上時間都隔咗3年幾
某啲公司可能會直接按standard咁cover，
不過最後結果就會視乎你買嗰間公司嘅underwriter而定
同埋要唔要報，最重要都係有冇正式求診嘅紀錄，最重要係保險公司check得到而啲問題又有問的話，最好就報埋
如果你嘅purpose係淨包胃酸倒流嘅complication，等多年幾先買都得
不過如果你都擔心有其他大病，最好都係買咗先，因為如果呢年幾又有其他病，到時又要loop多5年

呢行有唔少broker，或者唔介意嘅可以搵我地

可以inbox Facebook傾

或者click入以下網址

請問FWD智采係邊到有佢嘅詳情同保費表睇，
因為上官網 好似唔覺有。

用緊Bupa Together + Cigna Top up,
想睇睇有無需要轉組合。

inbox左你地

答得好詳細
就咁睇好似另外買醫療/危疾更好

不過另外想請教吓
我之前腰痛睇過一排物理治療 近排已經無再睇
會唔會好大影響？

1. 有已存在疾病（長期病）一直公司都cover好多
如果第時轉工當公司保險個plan不變
係咪淨係頭一年claim唔到金錢？

2. 依加仲可唔可以買醫療保，人壽，危疾？

呢年半藥食政府，無claim公司

想普通買個醫保 100-150萬到
有無邊間公司介紹 而且保障範圍夠大？又易claim

因為FWD智采醫療計劃係exclusive product
所以官網上面冇相關資料，只係開放俾指定channel賣

Brochure:

Premium Table:

如果想揀呢個計劃，只係睇標準會好啲
因為如果揀半私家房嘅話其他plan性價比會高啲

冇入院或者冇照MRI嘅話唔需要申報
就算要申報，underwriter都會睇返情況
呢啲症狀未必會有exclusion，有機會當standard

1. in case你轉咗新公司，又冇再轉新工的話
入咗個plan開始計1年後可以包pre-existing illness，
但都要睇下新公司份醫療保障有幾多
一般嘅公司醫療都未必cover得到大病
多數人只係有少少住院，再加少少門診當做福利

2. 可以再加，只係答返啲健康問題
雖然冇claim公司，但有睇政府醫院已經有相關record
視乎你買邊間公司同埋買幾大保額，有啲會安排你做埋body-check
只要唔係咩大病嘅話都可以照買，只係醫療保頭幾年通常有不保事項

如果想有呢個保額，FWD智采可能會比較適合
或者選擇Cigna Elite呢類高端醫療都得
如果計易claim嘅話，Cigna應該會好少少
因為佢有個apps可以submit e-claim (包括住院都可以影相上傳)
而且張單生效夠3年可以唔駛醫生填claim form，相比同類型嚟講方便好多
FWD就有7×24小時嘅hotline support

明白thanks
想問case2有無乜邊間公司醫保推薦？

多謝巴打詳細回覆
我係後者
咁即係最好等5年後再申請topup plan 再申報病歷?
謝謝

問多小小
小弟依家2中 係咪應該去到再過耐d 先加大個保障？
依家可以買份50萬左右既 到時再加大？
萬一唔好彩既入左院既 係咪醫保搭附加既（住院果類）已經夠？
需唔需要理意外其他果d?
目標係入院 一個仙都唔想比

想買分醫療保險比自己，PM？

如果你指自己加保障，可以揀topup或者高端：
Topup Plan：

FWD The Choice未Update入去比較表

高端醫療

可以包埋免疫治療、身體檢查、門診MRI、出院後覆診同埋免找數出院
或者指定嘅Plan唔需要申報病歷都可以買

如果係指成間公司嘅醫保揀邊間好，就要視乎公司有幾多人入個Plan
一般20人以下會Join Package Plan，20人以上會Join Tailor-made Plan
前者係Pool Rating但冇得自己調整啲保障額，
後者係Personal Rating但有冇自己執想要邊啲項目同埋保幾多
要視乎人數同Budget而定

其實5年係指最近5年有冇發生
例如你2015年因為胃酸倒流入過院
2019年買有可能暫時唔保同呢個病症有關嘅症狀
但會保障其他嘅醫療開支，去到2020年可以同保險公司appeal
或者到2021年你再買，到時已經唔需要申報2015年嘅紀錄
所以如果由2019年到2020年都冇事，2021年再買就唔會有exclusion

不過我認為最好都係試下做pre-underwriting先
因為只係胃酸倒流未必會有exclusion，可能宜家買已經直接當係STANDARD包返
而且cigna可以做pre-underwriting
就算今日佢唔保你，都唔會影響你之後投保

其實Topup可以好平，一年加多100萬保障可能都係幾百蚊
但如果你中間有咩入院紀錄，之後想加大個保障額就會好難
因為未必過到核保嗰關，又或者變咗好多病都唔包
譬如你照到條腸有粒嘢，之後再買都好，同條腸有關嘅病都唔包

如果想入院時盡量唔洗自己再俾錢，最好揀啲0墊底費又有全數賠償嘅Plan
意外保險主要嘅作用係意外門診，譬如因意外要做物理治療或者MRI呢啲費用
假如你有喺危險環境工作、有揸電單車或者有運動開先會建議買
可以參考下：

如果要推薦一份適合你嘅Plan，都需要多少少你嘅資料
例如本身有冇保險保障、幾多歲、有冇養家或者轉工打算等等

可以inbox Facebook傾

或者click入以下網址

墊底費好似比越多保費愈平?
咁唔係應該買高墊底費plan?
如果本身長期有幾十萬流動資金係手

其實自付/墊底既plan係點玩？適合咩人？
會唔會好搵笨

轉咗工再度度點買保險
到時再搵你

雖然有足夠嘅現金儲備，最好都要考慮埋點賠先比較值搏

墊底費越高代表份保險越難賠到啲小型開支，
所以保費都會越平
如果 墊底費5萬 同 墊底費10萬 嘅保費每年只係差1000蚊左右
除非本身已經有好穩定嘅保障(譬如自己另外有買一份用嚟俾墊底費，唔係公司醫療)，否則揀返5萬墊底會好啲，因為可以避免自己嘔多5萬出嚟
加上墊底費係每個年度去計，假如墊底費設得太高，每年又只係中小病痛，就會變咗份保險好難發揮作用

自付/有墊底費嘅plan主要係為本身有少少醫療保障嘅人而設
譬如你公司個plan最低可以為份院嘅情況賠到1萬5千蚊，你直接買份1萬5千蚊墊底費嘅醫療保，保額可以去到幾百萬甚至幾千萬，30歲每年保費可能只係5千蚊左右
但如果你俾5千蚊買啲冇墊底費嘅plan，一般最高保額都係去到廿十萬，患咗大病又唔夠錢醫
或者好多人只係擔心好大額嘅醫療費用，又唔想保費俾咁貴，就可以由自己承擔墊底費嗰部份嘅風險

市面上都有啲plan有幾個墊底費嘅選擇，由0墊底到幾萬蚊墊底都有，患上指定嘅危疾可以豁免埋墊底費
in case有啲人怕老咗醫療保險好貴，可以選擇返呢類plan，去到老咗調返高墊底費去降低保費，又可以保障到大風險

Thanks for support

我阿媽買左果d個個月比保費 但10年後全數比番你果d醫保
聽佢講只係保住院
係咪好唔抵

同一個plan應該玩有墊底定保費好？ 我明白呢類plan係for原本有公司plan既人買。
但如果係正常人 應該0墊底高保費 定 調轉好？假設原本無任何plan 另外有咩公司既plan會適合呢類人？
Thank you

你講嗰類醫保通常啲保額都會好少
有事賠少少錢，冇咩事就拎返個本或者105%本金

但如果呢段時間真係有事要宗償，
之後可能好難買得返一般嘅醫療保險
因為到時想買要經過核保嗰關
如果你係想透過保險保障自己承擔唔到嘅風險
最好都係先買夠保障額先會比較好

如果預期自己未必會成日用到醫療
例如預期自己十年住一次院
0墊底費 比 2萬蚊墊底費 嘅年保費每年差4千蚊左右
如果選擇0墊底費，十年時間你額外比多咗約4萬蚊
呢個情況下選擇2萬蚊墊底費就會比較平

另一個情況係自己都覺得身體唔算好好
選擇0墊底費可以令你出問題嘅時候唔洗自己再出錢
同埋避免咗令年都做小手術claim唔到嘅情況發生

所以就算無其他醫療保險cover，
都可以選擇有少少墊底費嘅plan，
最後視乎你嘅喜好再揀適合自己嘅墊底費

佢果d好似只係保住院費
想問咩係核保
同埋想問其實買咩醫保最好
想教下佢 但我又唔識
謝謝

最後想問下 小弟有公司plan 但應該最cheap果隻
想買多份怕到時有咩事可以夠錢
請問有咩plan介紹？另下呢個plan應該玩有墊底？因為睇過你d文 公司plan條數要夠cover到墊底

醫保係咪一定要住院先有得claim? 門診手術claim唔claim到?
ps 用緊宏利守護一生計劃

核保嘅意思係
投保之前保險公司要你申報一啲相關嘅健康問題
如果有某啲特別嚴重嘅病歷，有可能暫時唔包甚至唔俾你買
你屋企人買嗰隻係回贈型嘅醫保
感覺上好似唔會點蝕錢，但有事嘅時候Claim完就有record
而買保險最主要都係擔心有事嘅時候唔夠錢賠
買返純醫保會好啲，因為槓桿率會大好多
如果揀回贈型，俾咗1蚊可能賠到10蚊
但揀純醫保，俾咗1蚊可能賠到1000蚊

你可以睇下自己公司個Plan遇上小型手術可以賠到幾多先
將（手術費＋麻醉師費＋手術室費＋雜費）加埋
如果個數字偏低，可能要揀返啲低墊底費嘅plan
如果計完公司個plan只賠到4000，買咗1萬5千蚊墊底費嘅Plan
有可能某啲情況下自己都要出錢
但如果你中嘅係大型手術，醫療費應該可以超過1萬5千蚊
到時自己就唔需要再俾錢

一啲舊式嘅medical insurance會叫使「住院保險」，門診手術係唔包嘅
不過目前上架嘅醫療計劃，多數都可以包埋門診手術
但就要特別留意：某啲計劃會有「門診手術列表」，只有列表上面嘅手術先可以claim
你宜家個Plan可以Claim門診手術，但要留意根據唔同嘅手術都會×一個指定嘅Factor：

以上圖為例，某啲關於耳部嘅（手術費、麻醉師費同手術室費）只賠5%
同埋個Plan要完全康復90日後先會再更新保額

FirstCare有網絡醫生限制，而且無保證續保嘅Terms

如果對比兩個Plan，衛一會好啲
不過如果衛一唔揀0墊底費，就只有4萬蚊同8萬蚊墊底費可以揀
或者可以睇下FWD另一個Plan或者參考下其他高端醫療嘅計劃

想問下樓主會唔會做年金呢d 分析

可以先睇上下篇，再睇比較

公營年金定係私營年金？ - 上篇

公營年金定係私營年金？ - 下篇

年金計劃比較

如果basic plan同top up用唔同公司
Claim個時會唔會好煩
要填同交兩邊既form

Ching 唔該想問吓有冇醫療保係包身體檢查 同睇牙？

其實睇你嗰網high end稱的講，信諾係咪可以已經係最好？

程序上會複雜啲
因為要等第一間保險公司俾返certified true copy你先
然後再交去另一間保險公司

情況同你claim完公司保險，然後再Claim另一間保險公司類似
如果你自己買咗份高端醫療，可能先申請咗免找數出院
再搵返自己間公司Claim返墊底費嗰part

某啲Plan會定期送身體檢查，不過一般要第二年先開始送
牙科通常要加錢買，唔係個個plan都有得加

唔可以話cigna elite最好，因為要睇你著重啲咩
如果你睇重身體檢查、住院現金、門診MRI呢啲item，Cigna都幾competitive
但如果睇癌症治療嘅項目，目前個plan唔cover免疫治療、質子治療
同埋有啲plan會有豁免墊底費呢啲項目，Cigna冇
只可以話整體配套Cigna唔差，但好難話某一個product就係最好

巴打我做公務員，同老婆（兩人都係30歲）想買份實報實銷，唔使比墊底嘅半私家病房醫療，請問有咩建議

lm

門診mri 即係點？
普通診所轉介claim得？
如果中人壽果份，去醫院門診部睇醫生，之後醫生話照mri， 但照完就走得
咁叫唔叫做入左院？ 有冇得claim？

你好
我想問而家邊份危疾比較好？
啱啱同個agent傾完
佢介紹AXX 泰然安心保2
究竟呢份好唔好？
Thx

如果係0墊底費嘅High-end medical，一般會比較貴:

如果想同level平少少可以揀返FWD，bupa半私家房有癌症限額，所以唔太建議

或者中人壽有份私家房plan，個價錢比半私家房仲平啲:

因為時序上想排返隊，所以我地唔用Telegram
如果想搵我地嘅可以inbox

或者click入以下網址

多謝你嘅支持

一般MRI嘅先進診斷都會賠喺「住院／手術前或後」嘅項目入面：
(如果你檢查完之後唔需要入院或者做手術，就claim唔返呢部份)

部份plan會拆多個item出嚟，而且列明「醫院」或者「門診」都會cover：
(就算檢查完之後唔需要入院或者做手術，都可以make claims)

中人壽嗰份都要正式住院或做手術，只係照嘅話賠唔到
最簡單去界定就係張單據上面要有room & board

巴打，
我有先天病知會唔保生殖系統，但我唔緊要。
可惜腸做過手術，但其後3年內無求診治療，希望有保險可包已存在疾病。

我年紀25到，呢個情況會唔會high end 有墊底費都唔受我玩？

你好呀
我24歲 公司唔包醫保
最近搵左個aia推薦我加裕智陪保+意安心+105保費回贈(住院計劃）+充裕未來
其實我係想要有較全面醫療保障但佢就強力推薦呢幾份plan
好似同我想要既有出入
自己係想要睇門診睇中醫有得claim
但佢就話呢類plan好貴唔適合我

巴打，FWD個大房plan係唔係pool rating?
有冇機會佢會因為claim過而突然下一年大加保費

門診買醫保唔抵玩

保費同實際支出差唔多，無謂買

至於agent 叫你買果個係危疾+意外+人壽

Aia 醫療保得4隻： 超級健康之保, ceo essential, ceo, step up plan

如果你真係堅持要包門診，不妨考慮中銀個醫療plan

利申hotline CS

樓主
我26歲 冇任何保險
想幫自己買份醫療去以防萬一
有咩做手術 cancer又好 咩都好
睇咗好內 睇中後兩個
信諾尊尚醫療保
Prudential醫療加倍保
巴打可否比少少意見
依兩個點個比較好
本人打算一買就一世 不停續

見你之前醫療保險個post 1001咗但都想問下
今年24歲公司唔包醫療保險
想問下如果唔食煙, 想搵啲0墊底費全部既保險（大房/半私家)
暫時睇緊有FWD The One, The Choice 同埋 Bupa carepro+自選全保
想問下有咩建議？

巴打仲係唔係度
本身有公司團體保
想自己買份high end
係咪揀有墊底費既好d？

但又擔心自己轉工會冇左保或空檔期